請捍衛香港車牌的價值

請捍衛香港車牌的價值 - 高慧然

中國外勞潘亞東2017年在澳洲大洋路駕駛期間，經過豎着Stop Sign的十字路口沒有停車，結果，以車速近百公里攔腰直撞澳洲男子的車輛，導致後者死亡。坐在潘亞東車上的乘客也身受重傷。潘亞東被判監三年四個月，他在庭上自辯時聲稱看不懂英文路牌。所以事發後該出事路段已加上中文簡體字句：「前方路口，必須讓行」。

其實任何一個考過筆試又有實際駕駛經驗的司機，不管是否懂得當地語言，都不可能會無視Stop Sign的！Stop Sign呈搶眼的紅色，像紅燈一樣，遠遠地提醒司機注意，不管它以簡體中文、正體中文、英文、法文、德文還是日文出現，是司機的話，一定望紅生畏，一定懂得停下。這是司機必須要有的最低限度的常識。可惜澳洲法官只執着於中國外勞是否懂得英文，而沒有深究他到底有沒有考過車牌。

值得關注的是，潘亞東在澳洲駕駛時手持國際車牌，眾所周知，中國是沒有國際車牌的。據報道，潘亞東的國際車牌是「他在短暫逗留香港期間」，在香港取得。香港運輸署看到這宗新聞，不知道有沒有為胡亂發牌、間接導致他人死亡感到不安？

運輸署根本不可能調查中國駕駛者是如何取得車牌（中國叫駕照）的，對司機的駕駛能力及道路使用常識一無所知，胡亂發出國際車牌，到最後必定令香港車牌及香港發出的國際車牌的公信力受損。請停止胡亂發牌，捍衛香港車牌的價值。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
天大的笑話 (蔣芸)

下一則
下一則
凌友詩的政治學 (古德明)

成日d學神出炒路試出po就俾人追住黎咬，支那人換香港牌周圍撞就冇人理